ONEPIECE 890 中文

今期正

骨仔都想睇大媽底褲
今集好好睇 同大媽打都輸唔晒

仲有10話就有大事發生

睇黎宙斯今次無得落船了

山治年mvp

好撚好睇

宙斯仔好正

奈美好正

正

無路飛好睇幾多

好耐冇睇過幾個船員一齊合體打大佬

娜美僕人

七武海一野打飛四皇

宙斯

甚平真係好勁

有海水啲地方，甚平唔會輸俾能力者
一個過背摔用海水噴落去
淨係佢一個打Big Mom都未至於處下風

甚平 一拳打落去型撚到

係水到打直頭不敗

娜美拎宙斯
山治拎普羅米修斯
索隆拎拿破崙
路飛學識晒卡二d技能
骨仔拎晒大媽d靈魂

全船齊裝gg

同睇情報嗰感覺爭咁遠嘅 今集好好睇

同路飛一樣唔怕電

還是想死？
娜美

扉頁好似都好大之後故事既信息量

有冇人睇到鼠喺邊？

今集幾好睇
骨仔型撚到

好撚彩無路飛條線

骨仔

奶佢個西個時會過電

桃之助上面?

骨仔年

好想要chopper 大咕𠱸

龍上面的妖精公主?

甚平+分

Franky見到隻船搞成咁唔知會點

鼠 曼雪利酒公主
牛 牛頭
虎 藤虎
兔 胡蘿蔔
龍 桃之助
蛇 女帝
馬 卡文迪
羊 秘書
猴 路飛
雞 不死鳥
狗 狗叔
豬大媽媽

有人話甚平無左隻手，唔知堅定流

我都想問，擋完嗰下之後分鏡全部單手

有機會

我都想咁問

拉到最底睇到comment發覺之後分鏡淨係出右手

再加上佢最後話損失仲係好大唔通真係重傷

被大媽斬個下有出血

有 bug....
普羅米修斯 同 拿破倫 比單手過肩摔的海水照頭淋.... 應該已經收左皮
等同莫利亞啲影子用鹽可以淨化一樣

後尾諗諗 單手都一下打走四皇

好耐冇呢d一齊合力打大佬既場面睇

叫羅合番隻手比佢

我諗兩者應該有啲唔同
普羅米修斯同拿破倫都係用大媽靈魂做 大媽未死應該都唔會收皮

佢用海水淋左大媽先

甚平係咪冇左隻左手

千陽號第一次爛
想睇到Franky見返千陽號嘅反應
千陽號咁把炮用神木做好似冇咩表現
神木咁珍貴又唔知點維修呢

由魚人島等到依家
終於出返話會緊張同熱血

有冇係用木既能力者?

甚平真係有料

佢個海流過肩摔咁強調係單手
應該另一隻手都廢左

根本每一集好似今集咁集中講一條線就好撚好睇
之前成撚日跳來跳去又講路飛又講船上又講山治
都唔知做乜撚，睇完好似乜鳩都無睇過咁

呢度見到右手

呢度見到左手
其他分鏡係右手

應該無事嘅
不過甚平俾大媽斬開個格 嘅左邊有啲嘢飛咗出嚟

甚平冇水都同艾斯打三日，有水直頭老雷利級啦

大和

我要睇路飛

幾鐘意依張
少有值得儲下既

點解bigmom咁撚廢

子（鼠）丑（牛）寅（虎）卯（兔）辰（龍）巳（蛇）
午（馬）未（羊）申（猿）酉（雞）戌（犬）氦（豬）

任吹既姐

肚餓廢d?

宙斯真係好撚可愛

斷手就好笑
明明果招避開就斬空氣
邊有人用手擋刀
就算有霸氣都唔著數

餓咁耐 大媽一定弱化左

唔係話有spare木係放係船倉入面咩

Bigmon 輪迴眼醒覺左

莫利亞D喪屍應該飲咗鹹水，同埋係其他人影子，有排斥反應，睇下咁樣算唔算解釋

btw.，設定都係尾仔話事仔嫁姐

好撚正
高潮迭起

正呀

情報post班撚屌仲話拖

屌死肥婆拆船呀

Btw 是咪要弱化甚平 平均船員實力

我覺得甚平係想保護桑尼號先唔避
下下避晒由佢亂鳩斬成隻船冇咗

第10人 : 宙斯

隻手應該凍過水了,
之前話過退肥媽團要還隻手

唔沉已經算係有表現啦 無記錯得龍骨先係神木

咁都廢?

幾條友出曬奶力 佢都係乜事都冇喎
呢個既大媽 仲要係ON99既狀態

仲要利用返宙斯既電力先整到大媽有傷痕

未比大媽斬之前都睇唔到甚平左手咁濟,係擋果下先有
希望冇事啦
用單手過肩摔係廢事雙手太勁整沉架船姐

好似芒亨屠龍咁
條龍幾勁識噴火秒人都係比4個撚樣碌黎碌去咁撚

骨仔好撚型

我都覺得畫得big mom好廢
好似路飛打緊個個三星將仲勁咁

骨仔:給我一支美極

初代火影

btw , 隻船得主軸係用神木做

宙斯bb

就咁睇大媽本身個實力係出過既人入面已經最勁果幾個
單挑應該冇咩人贏到佢
不過成集都畫到係佢到搵蛋糕
根本冇理過船上面D人
先好似好廢咁

打唔中姐, 食一下就係咁先

什平有副船長feel

雖然我都覺得斷左手
但希望唔係

甚平真係好型，相反路飛真係好廢
俾路飛出盡全力都未必打得飛大媽

笑到仆街

前一格真係fake左

你幾時見人打拳會雙手出拳

甚平好勁

甚平>糯米佬>路飛

一次過講哂一條線即刻好睇十倍

同埋餓到變廢?

依加都仲有意識，應該再餓多排就變到細個絕食滅左巨人邨個個屈機狀態

好耐無覺得好睇到要睇多一次

講晒同同一邊唔左飛右飛咪幾好囉

甚平霸氣硬擋大媽全力一劍如果可以無傷先叫唔合理

之前班小學雞係咁話唔好比甚平入團，結果今集勁撚到咁樣

最尾輪迴眼

甚平屌打大媽

骨年

OP個設定一向都唔嚴緊

呢幾集好撚有水準 ，路飛條渠頭咪鳩出嚟獻世啦

山治年最後一集都見唔到山治

山治年唔係2016咩

好似係2017

甚平

宙斯真係幾鬼得意

2016呀

raid分裝?

2017係骨仔年

打大佬仲喺度玩
睇大媽內褲真係好重口味 骨仔

2018呀

俾四皇打架船都冇沉已經算係咁，怪就怪架船成日冇可樂放個屁就冇氣。

咩之前有講過霍米茲怕鹽嘅咩？

今集正評左
什平同骨仔型到仆街

我理解係莫利亞能力只係令屍體俾影子上身之後識活動，但本質上都係冇生命既死物

大媽能力可以賜生命俾d死物，道理上應該同骨仔跌落水一樣，海最多令你冇力，但唔會因為咁冇左條命

邊有講過大媽d靈魂怕鹽
係日本 鹽係拎黎辟邪 對殭屍梗係有用啦
從來都冇講過佢地兩個嘅果實性質一樣喎

印象中從來冇講過霍米茲遇鹽即死
今話都有描寫到最強既大媽靈魂霍米茲中海水會受傷, 都好合理

近幾集開始好睇返

根本就唔洗思考咁多，從來都只係話喪屍怕鹽，都冇講過霍米茲怕鹽。
果實同果實的設定不嬲都獨立，例如有D果實能力者失去意識，能力效果就會消失，有D就唔會。
一日冇講霍米茲怕鹽，就唔需要套用影影果實的設定。只不過係講過普羅米修斯驚水。

娜美竟然拎到4皇既武器
條橋仲要設計得幾好

Zoro拎埋拿破倫就正

係都骨仔拎啦

岩啊
Zoro 拎無意思
佢唔需要一把有意識去賣笑嘅劍

Zoro 冇份raid邊有可能分裝

再講你駛驚佢到和之國冇新刀用?

我都覺得zoro拎把有意識既刀好唔夾

把刀咁大，要來做乜？

同埋又唔係日本刀

斬艦刀

屌你，留返啲比大媽啦
比人搶曬啲野好撚慘

Monhunt咁
刷裝刷素材

佢仲有隻糖果

明哥聽到凱多個名鳩都縮埋
甚平對比幾撚型棍

btw 果實有覺醒
如果武裝色有覺醒成架船變硬有冇可能
好似zoro 試過加武裝色落把劍度?

海賊正常應該搶野

宙斯完左留係娜美度，定期幫大媽送山治蛋糕

大媽篇開始能力者已經唔怕海水啦

睇完今話四皇除白胡其他都係同大將同級

好想做宙斯

白胡後生定位實力應該同roger差唔多..
不過人各有志咁解

娜美仲

畫到大媽好有霸氣

會唔會有體積限制呀....
船大隻過人太多....

d人究竟有無認真睇
其實大媽弱化左咁多得呢個實力唔出奇
你見佢係硬食哂咁多招 反應又慢 都依然無乜損傷
講真 唔搵呢d咁大既缺點 唔通出口遁咩
如果唔係大媽餓左成日 一飛到千陽號個下已經玩完

下隻萬陽號係用超級神木造，完。

好奇宙斯到底算咩黎
如果依家大媽收番啲靈魂 宙斯係咪會自動消失

今集好撚好睇啊！！！！！！！

什平似係被斬左手喇，出過肩摔都係用得單手，武瀨貫又似出得右手

打z既時候都凈啲俾人燒船
之後都整得番

甚平咁撚勁既

會唔會下周停刊之類
好期待

萬陽號用黑暗科學整出黎

呢集係本來係下星期既
所以下星期冇漫畫

唔好唔記得franky曾經睇過古代兵器設計圖，2年前就算佢記得幅圖都未必整到，但俾熊打飛左去貝加龐克個島之後學左咁多野，今次大修可能真係改到好撚勁

以為骨仔一野斬一斬大媽，原來斬舊雲

改由用精液代替可樂黎做船既能源~~~~
nami robin 晚晚都揸乾揸淨成隊crew d 精華

我懷疑千陽號根本就係Franky條契弟用冥王個設計圖做出黎，成套海賊王既船都射炮彈，得千陽號識射Beam，不過動力源係可樂所以廢咁多，依加大好機會幫架船升級，入左新世界千陽號同梅利一樣有時識做下表情，睇怕隻船精靈應該都差唔多出場

之前試過啦斬唔入

唔想佢斷手
希望最多只係重傷好得返。

外行員

而家大媽好似當年力克咁餓到無力
睇山治個蛋糕打救佢之後係咪又恩將仇報

唔係一樣都一定會有冥王既元素係入到

宙斯變左小丑神

除左宙斯之外
大媽,拿破倫同普羅米修斯都有輪回眼

Franky去左邊到

其實柔道入面 真係有單手過肩

上網睇評論 有人話甚平斷撚左隻手

大媽話甚平都係鯊魚級，仲有再勁啲

甚平本身咪係鯊魚

甚平個名=鯨鯊

近10幾話最好睇係今話

近半年最好睇

估唔到咁樣鋪返山治救世

大媽篇一次過睇應該好正
btw 估唔到2017仲有

邊個話大媽唔撚型

今年最後一話都過埋

大媽完來係成身神器既裝備撚...
垃圾

今集終於feel到大媽身為四皇既氣勢
我覺得大媽仲有特別型態

果張一眼就感覺霸氣
仲有依張個瘋狂樣都幾過引

普羅米修斯受傷應該係因為佢係火，比水淋受傷，拿破輪都冇受傷

如果今集有卓洛擋劍個正

甚平識霸氣
廢艾斯唔識

情報一向唔吸引

一向都唔鍾意睇情報

上連登咪上緊網囉

題外話魚人呢個種族真係好屈
天生大人類十倍力，海底呼吸
然後又有激水，魚人空手道個堆玩水嘅招

但係被歧視

首先要有水

其實 陸地甚平=ace=白胡二隊隊長
咁海上甚平可以捱到幾嘢有咩出奇

就係因為太勁所以俾人歧視

海戰有魚人根本玩死能力者

我覺得佢有心玩滅左大媽團都得

係咁空手道將D海水屌落D船到, 用海水浸哂D船

能力者自然廢左 甚至收埋皮

矛盾大對決
海洋霍米兹vs魚人甚平

大媽比人淋完海水弱化左先會比甚平打落海

都話能力者浸落水先冇力，搵水潑過去有春用咩

比著其他能力者 暈左喇

唔係舊雲救返大媽
佢跌落海死撚左啦

今篇骨仔甚平真係洗哂底
個個有表現
除左今篇主角既山治

睇撚死尾田今篇都冇安排佢打架啦

痴撚線,山治年整蛋糕

路飛仍然未洗底

屌尾田我又食唔到 你畫到幾好食關我蛋治咩

即將迎接山治年

睇得出大媽純屈身體，基本功唔掂
見聞色都用唔好

魚人十倍力
長毛象果實 近代陸上動物中最大體型 力量加乘
Jack 有先天最強力量
只要佢武裝勤力練 力量佢玩曬

應該係練得太多體質同力量，所以智力變左負數，走去單挑藤虎+戰國

有冇睇頂上戰爭？

分配錯技能點咩

爆機

收到風2018係山治年

第一次見魚人用霸氣

梅花甲

有冇回顧呢2016 2017呢2年山治做過啲咩?
希望18年既山治更上一層樓 失望左2年啦

其實我知Jack對自己好有信心，問題就係佢對自己太有信心

整蛋糕

女帝左邊果個係邊個

卡莉法

水都個秘書吖，佢有招變泡泡羊

因為係民間故事殭屍怕鹽
尾田係參考民間故事，話海水令佢無效只係就返漫畫嘅合理化解釋
好多其他野都有參考

佢本身解釋係話 殭屍出現係由於影子果實既能力
而鹽具大海成分 可以當係海樓石外另一種大海固體形態 所以因為惡魔果實既人遇水會無力->水克制惡魔果實 跟住先話用鹽/海水俾殭屍飲會變相俾影子果實失效-> 殭屍影子回歸本身條友
而大媽嗰兩隻野都係用惡魔果實衍生既物體，所以照道理應該用海水攻擊會令惡魔果實無效化令嗰兩隻野消失

至於能力者正常落水只係無力唔會失去果實能力
但係佢鬼島篇個解釋係上面咁講
反正總之就係尾田話乜就乜

最近係咪尾田俾人屌得多，開始畫返正常嘢

但係又要拖兩個星期後先睇得，食屎啦

要分開講
有啲果實要能力者失去意識先會解除
總之限制唔同

海水只影響能力者由開始已經講過
所以殭屍怕鹽純粹係想跟民間故事再作個理由係漫畫入面合理化

唔知仲會唔會有人死

骨仔玩刺擊 點都唔會要拿破倫呢種刀
諗太多喇

今篇得索柏仲未發圍

輕鬆擋左大媽一拳
點都威過山治啦

就好似餅乾人能力係出自日本民間童謠咁，唔可以純講設定。

又拖

硬食大媽一拳仲一D事都無, 就算大媽肚餓都唔應該係咁廢

依集真係好質

班友仔唔好話拖啦

甚平應該冇斷手既, 宙斯俾nami拎硬了

btw, 骨仔係大媽篇真係完美屌打山治

佢腦衝左之後好廢

人地新年都放假ga....

JUMP停都關尾田事

講咁多哂氣啦 佢鬼有單行本咩

其實點解最後唔黎多招海流背摔?
大媽騎住太陽再淋水一定跌落海

今集無拖仲要好睇 唔想等兩個禮拜

大媽唔想親手殺死大仔個度都睇到幾心酸，佢應該都知自己痴起線上黎會控制唔到亂殺人，話哂佢夢想都係同班仔女一齊食飯，其實佢心入面應該都幾在意自己家人，不過童年無感受過父母既愛搞到依加鳩下鳩下唔識點關心自己家人，整到成個家庭都係海賊團經營模式有錯即殺，個個仔女都怕左佢，今集依個矛盾位更加明顯

假靈魂 同 真靈魂既分別掛

諗起jack係海中心行埋去戰國變佛一野拍落去同藤虎call隕石落黎個情景就好笑

jack根本係柒頭
出親都柒

我唸係對比下覺得大媽廢姐
甚平之前比赤犬當狗咁撚
依家同大媽間到下

單咩行本啊，on9

佢依家畫一星期停兩星期就快變例行公事

膠都廢事比
一柒再柒都有

你唔係以為淨係得你知，日本邊幾個節日放假休刊啊嘛 ......
睇吓我個眼著眼點邊啦，尾田最近成日拖稿

認同.....原來尾田個時已經一早帶頭盔
大媽用既係靈魂果實 所以佢整出黎既生物都係用真靈魂

赤犬勁過四皇唔出奇
而家兩年後做埋元帥 點都要有四皇級數

唔係話要佢畫3期停1期係俾佢身體休息下咩

自從佢大病完呢個模式已經keep左幾年，佢係書入面都講到明編輯要佢休息，但係有d大種乞衣書都冇買仲要屌人拖，呢d柒頭好心就收收皮先啦

今年好似已經好左啦
真係 keep 到 3+1

今話終於識一話講番一條線
之前東又講下西又講下真係勁無癮

今話係差唔多大媽篇以黎最好睇既一話

把刀個造型個黑貓入面既幻想虎徹一樣....
連變長個能力都一樣
尾田知自己fans年齡層低搏佢地無睇過

直頭係2年後最好既一話
無路飛既劇情就是好

宙斯係唔係一開二左

斷左隻手咪撚入隊呀

大媽用皇帝劍歌甚平，把劍冇變黑，姐係大媽冇用武裝式？？

Btw我覺得甚平唔會冇左隻手，冇左既過打走大媽之後娜美佢地唔會咁開心

砍

佢唔講姐 不嬲收收埋埋

屌你老母
一個老人家
由一星期畫幾晚通頂
變做有機會訓覺
都仲要chur鳩人？

再者完全見唔刊尾田拖稿
合刊停刊連住阻撚住哂亦都屌左好耐
呢樣野都唔關尾田事
唔知你做乜鳩

講真尾田拖劇情鳩做就話姐
佢而家明顯係太多野想講講唔哂
咁都唔值得尊重？

娜美新玩具

今場大媽到依家應該都仲係純屈體格同果實能力，
霸氣都未出過。

山治快啲出場啦 想睇山治一腳踢到大媽去幾遠

食甚平果拳都冇用霸氣

出過啦同路飛對掌
冇明顯優勢

我諗係岩岩相反 用黎刷共嗚感

武裝色唔一定要硬化嘅（黑色），點解個個都覺得要畫到黑色先叫有用到霸氣？

四皇大將同級

黑色係設定黎嫁喎

黑色只係比你知佢肯定用左 唔等於唔黑就冇用
雷利教路飛霸氣果時有冇黑到?等唔等於冇出到武裝色?
頂上不死鳥同花劍斬鳩紅狗都冇變黑啦

骨仔斬擊出名wo巴打

咁咪設定囉 兩年後有邊下無變黑呀？
你講個d例子全部兩年前嫁喎

講真 你係咪戇鳩嫁
你都識講黑色代表用左啦
會唔會用左又唔話你知用左呀
唔話你知佢有無用霸氣有咩意義呀 傻鳩

甚平好似真係斷咗手

因為認左有黑色先等如用左霸氣既話
佢地就搏唔到兩年前無黑色到但都話有霸氣既bug

羅駁番咪得

自從有黑色之後 全部霸氣都上黑色
就係因為黑色係比你知佢肯定用左
你咪講廢話啦

而家個重點係
點解大媽用霸氣要特登唔上黑色呢？
唔通要比你估？比你估左又有咩用呢？

講開變黑呢，其實變黑係武裝色"硬化"，
而且兩年後係有無變黑，而又有用到霸氣嘅位。
下次唔好串人串得咁開心

武裝色（無色）
武裝色硬化（黑色）

柒撚啞仲咁撚串

真係就咁數都有3個場面
路飛第一次打d量產熊 就咁2檔之後戰桃丸就話用左霸氣!!!
羅斬偉哥 佢果下連劍都冇黑到
第三隻獅子仔打泥人果到一樣冇變黑
變黑的確係話你知用左 設定上亦都等同用左武裝式 但唔代表唔黑就冇用

btw其實你係咪有撚病 唔知以為我踩撚到你隻生滋狗條尾咁無啦啦咬人 有病快d睇獸醫啦

偉哥無變黑都捉到煙佬，餅乾無變黑都比路飛話武裝色好勁，所以變黑係武裝色硬化既特徵，無變黑唔代表無用霸氣，仲有鷹眼講過用左硬化就把把刀都可以變黑刀，證明變黑唔單止係比讀者區分有無用霸氣，黑色既霸氣係確實存在係海賊王既世界。
其實係尾田兜得好，霸氣設定擺明後加

其實兜得唔好......
但叫做講得清楚

以為山治會打加熱果條友

偉哥無變黑都捉到煙佬，餅乾無變黑都比路飛話武裝色好勁，所以變黑係武裝色硬化既特徵，無變黑唔代表無用霸氣，仲有鷹眼講過用左硬化就把把刀都可以變黑刀，證明變黑唔單止係比讀者區分有無用霸氣，黑色既霸氣係確實存在係海賊王既世界。
其實係尾田兜得好，霸氣設定擺明後加[/quote]
後加還後加 但由紅髮上船開始話有霸氣 到w7開始已經講可以打到d能力者 雖則冇直接講明
去到泡泡島戰桃丸 女帝直接講埋霸氣個名 知道霸氣可以打到
入埋頂上先到雷利正式講霸氣 其實都唔短時間啦

老實講唔覺兜得好

黑化其實就好似加多層盔甲咁解，因為硬化係武裝色嘅延伸，所以平時有用硬化嘅招一定勁過就咁普通武裝色

所以點解一時有黑色，一時又無，係睇情況需唔需要用到硬化

可以話兩年前有霸氣既概念，但未有完整既系統，其實考慮到連載長度，除左紅髮斷手，霸氣算少BUG之餘仲豐富左戰鬥元素。
如果佢作到武裝硬化同預見未來一樣係霸氣既高級技能，咁就可以兜埋頂上無人識用硬化。

卓洛冇左隻眼

Agger.
同埋根本就冇人話霸氣唔係後加，
但有啲友係都要將件事，擴展到咩"要搏兩年前無黑色唔係霸氣bug"
今次就自取其辱，怪得邊個

成班傷殘組團

白胡子心口穿左2個洞都吊打赤狗

我覺得卓洛隻眼根本冇盲，少年漫畫好興咁作。

大技黎味用到 係妖刀能力

唔係應該打大福咩？婚禮又打佢，而且兩個都係3子。

1打2is ok

咁尾田又唔算好老姐..不過畫左廿年連載..周刊連載有幾辛苦我諗你地都知..真係要比個身體好好休息..唔係既到時真係睇唔到結局仲衰..所以有時等一等都好閒姐..同埋佢絕對漫畫家既榜樣..好敬業樂業

樓上不如重睇喇
武裝色一定係硬化會變黑色
呢個變黑色係兩年後既設定
所以見到兩年後先會見到黑色一舊舊
普通霸氣纏繞唔會有黑色
好似路飛捉住凱撒同兩年後打px
同埋用劍氣打雪女
呢啲只係纏繞霸氣唔係硬化

之前睇分析話，佢隻眼同妖刀有關，類似詛咒。 以前出九刀流個時右眼會變紅，然後推測到zoro修練個時右眼走火入魔，最後要整盲救返自己一命

老實說 霸氣老早就有啦 路飛一早講左卡普打佢唔知點解都會痛。
依家同黑色表示係想大家易d去分辨
當然紅霸斷手果時可能尾田有震懾既霸氣設定 但未去到咁清楚有唔同系統

依家有黑色又唔算太柒又易分 咪幾好更加完善套作品 大家屌黎都曬氣

駁唔到 縮到負皮就上一頁

其實整到黑色一舊舊真係好睇啲咩
搞到好似人人啲招都差唔多咁，黎黎去去都黑色變硬

唔好睇就真嘅，畫到出腸都仲有弱智仔分唔出屌哂鬼，你就知幾難畫啦

霸氣設定都有得嘈，尾田講撚到明費事d人分唔到霸氣定2檔先後加黑色落去都有野唔明

d傻系會話分唔到大媽有冇用霸氣

不如你重睇啦
真係人如其名

最早咪水之七島卡普登場囉
唔係嘅話我都唔明點解摩利亞嘅拳腳會打得痛路飛

霸氣纏繞咪就係武裝色 同一樣野嚟(無色) ，黑色係武裝色硬化

冇人否認武裝色硬化(黑色)係設計嚟分辨有冇用武裝色
只係有人唔知無變黑色都可以係有用到武裝色

重睇前面一次 原來大媽片海域係糖水黎
所以唔好話能力者點解掂得水

關糖水咩事, 糖水唔係水咩? 唔通加咗溶質落水度能力者就會免疫?
能力者係怕水, 既然海水對能力者有效點解糖水會無效?
重點係能力者自身係怕水，但其能力根本就唔一定會受水的影響,

骨仔係西洋劍士 突刺攻擊為主
斬擊係索隆

能力者係怕海水啵
糖水如果無海水成分 正路唔應該怕